 봐.
뭐래유? 
낼 아침에 접수하고 와. 수술 들어가기 전에. 만에 하나 내가 잘못되면 솔이한테 뭐라도 남겨 줘야 될거 아냐.
 미쳤시유? 나 과부되기 싫어유. 괜히 오빠 호적에 잘못 올렸다가 오빠 잘못되면 나만 과부 되는거잖유. 나 손해보는 장사 안해유.
그럼 이제라도 안늦었으니 가든가.
가긴 어딜가유? 우린 부부유. 등떠밀어도 안가유.  관상을 딱 보니께 오래오래 벽에다 뭐 칠할때꺼정 살겄구만.  나도 나이 먹을만치 먹었시유. 살든 죽든 오빠랑 같이 갈래유. 낼 수술허고 오빠 병 깨깟하게 낫고 그때도 나 필요없으면 말혀유. 보따리 쌀테니께. 가만보면 인정머리가 없어. 오갈데없는 사람 가라고 내쫓기나 하고. 아주 싸가지중에 왕싸가지라니께. 이런 남자 뭣이 좋다고. 
